\setKVdefault[Disposition]{%
LargeurGauche=0.5,%
LargeurDroite=0.5,%
ContenuGauche={Contenu colonne de gauche},%
ContenuDroite={Contenu colonne de droite}%
}

\NewDocumentCommand\Disposition{o}{%
  \useKVdefault[Disposition]% On revient aux valeurs par défaut, équivalent à restoreKV[Reseau]
  \setKV[Disposition]{#1}% On lit les arguments optionnels
%  \xdef\ReseauLignes{\useKV[Reseau]{Lignes}}%
  \begin{minipage}{\useKV[Disposition]{LargeurGauche}\textwidth}    
        \useKV[Disposition]{ContenuGauche}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{\useKV[Disposition]{LargeurDroite}\textwidth}
    \useKV[Disposition]{ContenuDroite}
  \end{minipage}
}